% ######################################
% Zakomentowane tylko po to by kompilator się tym nie przejmował.
% ######################################


% ##################
\Work{ % Autor i tytuł dzieła
  Grigorij Michajłowicz Fichtenholz \\
  ,,Rachunek różniczkowy i całkowy. Tom~II'',
  \cite{FichtenholzRachunekRiCTomII2004} }


\CenterTB{Uwagi}

% \tb{Konkretne strony.}

% \vspace{\spaceFour}

\start \Str{6} Pada tu~często przytaczanie stwierdzenie, że~dwie
funkcje pierwotne zadanej funkcji~$f( x )$ różnią~się o~stałą, jednak
rozumiane ściśle, nie jest ono prawdziwe. Aby~wyjaśnić ten problem,
rozpatrzmy funkcje funkcję rzeczywistą $f( x ) = 1 / x$, o~dziedzinie
$\Dc( f ) = \Rb \setminus \set{ 0 }$ oraz
\begin{subequations}
  \begin{align}
    \label{eq:FichtenholzVolII-01a}
    F_{ 1 }( x )
    = \ln\abso{ x }, \quad &\Dc( F_{ 1 } ) = \Rb \setminus \set{ 0 }, \\
    \label{eq:FichtenholzVolII-01b}
    F_{ 2 }( x )
    = \ln\abso{ x } + \frac{ x }{ \abso{ x } },
    \quad &\Dc( F_{ 2 } ) = \Rb \setminus \set{ 0 }.
  \end{align}
\end{subequations}
Ponieważ $\Dc( x / \abso{ x } ) = \Rb \setminus \set{ 0 }$ i
\begin{equation}
  \label{eq:FichtenholzVolII-02}
  \frac{ x }{ \abso{ x } }
  =
  \begin{cases}
    1,   & x > 0, \\
    -1, & x < 0.
  \end{cases}
\end{equation}
$x / \abso{ x } = 1$ dla~$x > 0$ i~$x / \abso{ x } = -1$ dla~$x < 0$,
więc zachodzi równość
\begin{equation}
  \label{eq:FichtenholzVolII-03}
  \de{ }{ F_{ 1 }( x ) }{ x } = \de{ }{ F_{ 2 }( x ) }{ x }
  = \frac{ 1 }{ x } = f( x ).
\end{equation}
Pochodne $F'_{ i }( x )$, $i = 1, 2$ również mają dziedzinę równą
$D( f ) = \Rb \setminus \set{ 0 }$. Jednak funkcje $F_{ i }( x )$ nie
różnią~się o~funkcje stałą
\begin{equation}
  \label{eq:FichtenholzVolII-04}
  F_{ 2 }( x ) - F_{ 1 }( x ) = \frac{ x }{ \abso{ x } }.
\end{equation}
Widzimy więc, iż~nie jest prawdą, że~dwie funkcje pierwotne różnią~się
o~stałą. W~tym twierdzeniu kryje~się jednak ziarno prawdy, co~zostanie
wyjaśnione poniżej.

Na~początku ustalany oznaczenia i~definicje. W~dalszym ciągu $I$
i~$I_{ \iota }$ oznaczać będą jeden z~następujących zbiorów
$( a, b )$, $[ a, b ]$, $[ a, b )$, $( a, b ]$, $( -\infty, a )$,
$( a, +\infty )$, $( -\infty, a ]$, $[ a, +\infty )$,
$( -\infty, +\infty )$, $\abso{ a }, \abso{ b } < +\infty$. Funkcja
$f( x ): I \to \Rb$ jest różniczkowalna, jeśli jest różniczkowalna
we~wnętrzu zbioru~$I$ (czyli jednym z~odcinków otwartych $( a, b )$,
$( -\infty, a )$, $( a, +\infty )$), jeśli zaś $I$ jest z~którejś
strony domknięty, to~istnieje tam pochodna jednostronna.
$F( x ): I \to \Rb$ jest funkcją pierwotną $f( x )$, jeśli
\begin{equation}
  \label{eq:FichtenholzVolII-05}
  \de{ }{ F( x ) }{ x } = f( x ), \quad \forall x \in I.
\end{equation}

Udowadniam teraz ważne twierdzenie.
\begin{twr}
  \label{thm:FichtenholzVolII-01}
  Każde dwie funkcje pierwotne funkcji $f: I \to \Rb$ różnią~się
  o~funkcje stałą.
\end{twr}
\begin{proof}
  Oznaczmy dowolne dwie funkcje pierwotne $f$ przez $F_{ 1 }$
  oraz~$F_{ 2 }$ i~oznaczmy $G( x ) = F_{ 1 }( x ) - F_{ 2 }( x )$.
  Zachodzi wówczas
  \begin{equation}
    \label{eq:FichtenholzVolII-06}
    \de{ }{ G( x ) }{ x } = \de{ }{ }{ x } ( F_{ 1 }( x ) - F_{ 2 }( x ) )
    = 0,
    \quad \forall x \in I.
  \end{equation}
  Rozważmy dwa dowolne punkty $x_{ 1 }, x_{ 2 } \in I$. Wraz z~nimi
  w~$I$ ~się cały odcinek $[ x_{ 1 }, x_{ 2 } ]$. Spełnione~są tym
  samym założenia twierdzenia o~wartości średniej, na~mocy którego
  \begin{equation}
    \label{eq:FichtenholzVolII-07}
    G( x_{ 2 } ) = G( x_{ 1 } ) + G'( c ) ( x_{ 2 } - x_{ 1 } ) = G( x_{ 1 } ),
    \quad c \in ( x_{ 1 }, x_{ 2 } ).
  \end{equation}
\end{proof}
Przypomnijmy, że~dowolny zbiór w~$\Rb$ można rozłożyć na~składowe
spójne (jest to szczególny przypadek ogólnego twierdzenia dla
przestrzeni topologicznych, zob.~str.~79,
\cite{SchwartzKursAnalizyMatematycznejTomI1979}). Wynika stąd
następujący wniosek.
\begin{wni}
  \label{cor:FichtenholzVolII-01}
  Niech $A = \bigcup_{ \iota \in \mc{I} } I_{ \iota }$, przy czym
  każdy z~przedziałów $I_{ \iota }$ jest składową spójną $A$ i~niech
  $f: A \to \Rb$ będzie różniczkowalna na~każdym $I_{ \iota }$.
  Wówczas dwie funkcje pierwotne~$f$ różnią~się o~funkcje schodkową
  $G( x )$, która jest stała na~każdym $I_{ \iota }$.
\end{wni}
\begin{proof}
  Ponieważ suma dwóch różnych $I_{ \iota }$ nie przedziałem zawartym
  w~$A$, pochodna jest dobrze określona w~każdym punkcie tego
  zbioru\footnote{W~przeciwnym razie mogłoby dojść do~sytuacji,
    że~$I_{ 1 } = (0, 1)$, $I_{ 2 } = [ 1, 2 )$, więc
    $( 0, 2 ) \subset A$, lecz funkcja nie jest wszędzie
    różniczkowalna, bo~pochodna w~$1$ nie istnieje.}, więc dla każdego
  $I_{ \iota }$ można zastosować twierdzenie
  \ref{thm:FichtenholzVolII-01}, skąd wynika, że~funkcja $G( x )$ jest
  stała na~tym zbiorze.
\end{proof}

Podany powyżej kontrprzykład pokazuje, że~silniejszy wynik niż dla
funkcji określonej na zbiorze $A$ nie może zachodzić. Widzimy teraz,
że~problem jest bardziej złożony, niż~się powszechnie twierdzi. Błąd
wynika zapewne stąd, iż~większość osób nie interesuje badanie tak
,,subtelnego'' przypadku, jakim jest dziedzina funkcji bardziej
skomplikowana niż~zbiór~$I$, choć przykład funkcji $1 / x$ pokazuje,
że~sytuacja ta jest spotykana w~konkretnych, prostych rachunkach.

Otwartym pozostaje pytanie, czy sam problem można postawić w~bardziej
ogólnej postaci? Po pierwsze twierdzenie o~wartości średniej wymaga by
funkcja była ciągła na przedziale $[ a, b ]$, a~różniczkowalna tylko
w~$( a, b )$ (zob.~punkt~112, str.~196,
\cite{FichtenholzRachunekRiCTomI2005}), co~potencjalnie może prowadzić
do~uogólnienia pojęcia funkcji pierwotnej. Po~drugie, czy~można
zdefiniować w~sposób sensowny pochodną funkcji na~zbiorze, który nie
jest postaci $\bigcup_{ \iota \in \mc{I} } I_{ \iota }$ (przy zadanym
ograniczeniu na~sumę dwóch $I_{ \iota }$)? Jeśli by tak było, to
pytanie o~postać funkcji pierwotnych jest otwarte, a~wynik ciężki
do~przewidzenia.

\vspace{\spaceFour}


% \start \Str{34} Nie jestem w~stanie zrozumieć, dlaczego największym
% wspólnym dzielnikiem wielomianów $Q$ i~$Q'$ jest $Q_{ 1 }$. Może to
% jakiś znany fakt z~algebry? \Dok

% \vspace{\spaceFour}


\start \textbf{Str.~223, punkt [363, 5)].} Problem z~tym przykładem
jest taki, że
\begin{equation}
  \label{eq:FichtenholzVolII-08}
  \sum_{ n = 1 }^{ \infty } \frac{ x^{ 2n - 1 } }{ 1 - x^{ 2n } }
  \neq \sum_{ n = 1 }^{ \infty } \left( \frac{ 1 }{ 1 - x^{ 2n - 1 } }
    - \frac{ 1 }{ 1 - x^{ 2n } } \right).
\end{equation}
Gdyby tak równość zachodziła, to po pierwsze
\begin{equation}
  \label{eq:FichtenholzVolII-09}
  \begin{split}
    \sum_{ i = 1 }^{ n } \frac{ x^{ 2i - 1 } }{ 1 - x^{ 2n } } &=
    \frac{ 1 }{ 1 - x } - \frac{ 1 }{ 1 - x^{ 2 } } + \frac{ 1 }{ 1 -
      x^{ 3 } } - \frac{ 1 }{ 1 - x^{ 4 } }
    + \ldots + \frac{ 1 }{ 1 - x^{ 2n - 1 } } - \frac{ 1 }{ 1 - x^{ 2n } } \\
    &\neq \frac{ 1 }{ 1 - x } - \frac{ 1 }{ 1 - x^{ 2n } }.
  \end{split}
\end{equation}
Wynika to z~tego, że~z~wyjątkiem $n = 1$
\begin{equation}
  \label{eq:FichtenholzVolII-10}
  \frac{ x^{ 2n - 1 } }{ 1 - x^{ 2n } }
  \neq \frac{ 1 }{ 1 - x^{ 2n - 1 } } - \frac{ 1 }{ 1 - x^{ 2n } }.
\end{equation}
Prawidłowa równość ma~postać
\begin{equation}
  \label{eq:FichtenholzVolII-11}
  \sum_{ n = 1 }^{ \infty } \frac{ x^{ 2n - 1 } ( 1 - x ) }{ ( 1 - x^{ 2n - 1 } )
    ( 1 - x^{ 2n } ) }
  \neq \sum_{ n = 1 }^{ \infty } \left( \frac{ 1 }{ 1 - x^{ 2n - 1 } }
    - \frac{ 1 }{ 1 - x^{ 2n } } \right),
\end{equation}
jednak postać wyrazu ogólnego szeregu po~lewej stronie tej równości
jest znacznie mniej elegancka i~zwięzła, niż~tego
w~\eqref{eq:FichtenholzVolII-08}, wątpliwe więc, że~Fichtenholz chciał
podać tu~ten przykład.

Wydaje mi~się, że~nie jest to kwestia drobnej literówki we~wzorze
\eqref{eq:FichtenholzVolII-08}, lecz~został tu~popełniony poważniejszy
błąd, którego nie jestem w~stanie poprawić.

\vspace{\spaceFour}


\start \Str{228} Twierdzenie~2 jest podane w~błędnej formie
i~udowodnione w~nie najlepszy sposób. Poniżej podana jest poprawna
wersja twierdzenie i~jaśniejsza, mam nadzieję, wersja dowodu.
\begin{twr}
  \label{thm:FichtenholzVolII-02}
  Jeśli istnieje granica\footnote{Zakładamy przy tym, że~$b_{ n }$.}
  \begin{equation}
    \label{eq:FichtenholzVolII-12}
    \Lim_{ n \to \infty } \frac{ a_{ n } }{ b_{ n } } = K
    \quad ( 0 \leq K \leq +\infty ),
  \end{equation}
  to, gdy $K < +\infty$, ze~zbieżności szeregu~(B) wynika zbieżność
  szeregu~(A), lub równoważnie, z~rozbieżności szeregu (A) wynika
  rozbieżność szeregu (B). Gdy natomiast $K > 0$, ze zbieżności
  szeregu (A) wynika zbieżność szeregu (B), lub~równoważnie,
  z~rozbieżności szeregu~(B) wynika rozbieżność szeregu~(A).
\end{twr}
\begin{proof}
  Niech $K < +\infty$, wtedy istnieje takie~$N$, że~dla $n > N$
  \begin{equation}
    \label{eq:FichtenholzVolII-13}
    \frac{ a_{ n } }{ b_{ n } } < K + \epsilon,
    \quad K + \epsilon > 0,
  \end{equation}
  skąd
  \begin{equation}
    \label{eq:FichtenholzVolII-14}
    a_{ n } < ( K + \epsilon ) b_{ n }.
  \end{equation}
  Z~tej równości wynika, że~zbieżność szeregu~(B) pociąga za~sobą
  zbieżność~(A), jak również, iż~rozbieżność szeregu~(A) implikuje
  rozbieżność szeregu~(B). Oba twierdzenia~są jednak równoważne
  na~mocy zasady kontrapozycji.

  Analogicznie jeśli~$K > 0$, wówczas istnieje takie~$N$, że~dla
  $n > N$
  \begin{equation}
    \label{eq:FichtenholzVolII-15}
    a_{ n } > ( K - \epsilon ) b_{ n },
    \quad K - \epsilon > 0.
  \end{equation}
  Z~tej nierówności wynika, że~zbieżność szeregu~(A) implikuje
  zbieżność szeregu~(B), zaś rozbieżność szeregu~(B) pociąga za~sobą
  rozbieżność szeregu~(A). Jak poprzednio, oba te~twierdzenia~są
  równoważne na~mocy zasady kontrapozycji.
\end{proof}

\vspace{\spaceFour}


\start \StrWg{237}{5} Aby~zachodził wzór
$\Dc_{ n } = \tfrac{ x }{ n + 1 }$, należy numerować wyrazy tego
szeregu od~0.

\vspace{\spaceFour}


\CenterTB{Błędy}
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
    \hline
    & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
    Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
                              & Powinno być \\ \cline{2-3}
    & Od góry & Od dołu & & \\
    \hline
    8   & & 11 & $< | \Delta P | <$ & $\leq | \Delta P | \leq$ \\
    8   & &  7 & $< \fr{ | \Delta P | }{ \Delta x } <$
           & $\leq \frac{ | \Delta P | }{ \Delta x } \leq$ \\
    12  & &  5 & $a^{ n }$ & $a_{ n }$ \\
    13  &  7 & & $( x - a )^{ k }\, dx$ & $\int ( x - a )^{ -k }\, dx$ \\
    18  & &  4 & $\fr{ 1 }{ 3 }$ & $\fr{ 1 }{ 2 }$ \\
    18  & &  1 & więc$\cdot t$ & więc $t$ \\
    23  & 16 & & $n \_ 1$ & $n - 1$ \\
    23  & 17 & & $n \_ 2$ & $n - 2$ \\
    23  & & 16 & otrzvmujemy & otrzymujemy \\
    25  &  1 & & $e^{ \cdot (k + 1) t}$ & $e^{ (k + 1) t}$ \\
    28  & &  5 & z$\cdot$algebry & z~algebry \\
    29  & & 11 & $\fr{ P(x) }{ (x - a)^{k - 1} Q_{ 1 }(x) }$
           & $\fr{ P_{ 1 }(x) }{ (x - a)^{k - 1} Q_{ 1 }(x) }$ \\
    34  &  3 & & [lub (6) & [lub (6)] \\
    34  &  4 & & lub (6)] & [lub (6)] \\
    35  & & 17 & $\left[ \fr{ a x^{ 2 } + b x + c }
                 { x^{ 3 } + x^{ 2 } + x + 1 } \right]$
           & $\left[ \fr{ a x^{ 2 } + b x + c }
             { x^{ 3 } + x^{ 2 } + x + 1 } \right]'$ \\
    35  & & 12 & $x^{ 2 } + x^{ 2 } + x + 1$
           & $x^{ 3 } + x^{ 2 } + x + 1$ \\
    36  & 14 & & $x^{ \dot{ 2 } }$ & $x^{ 2 }$ \\
    39  &  3 & & $\sqrt[ m ]{ \fr{ \alpha x + \beta }{ \gamma x + \delta } } dx$
           & $\sqrt[ m ]{ \fr{ \alpha x + \beta }{ \gamma x + \delta } }$ \\
    40  &  2 & & $\fr{ 2t - 1 }{ \sqrt{ 3 } }$
           & $\fr{ 2t + 1 }{ \sqrt{ 3 } }$ \\
    \hline
  \end{tabular}

  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
    \hline
    & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
    Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
                              & Powinno być \\ \cline{2-3}
    & Od góry & Od dołu & & \\
    \hline
    40  & & 12 & ${ m + 1 \atop n }$ & $\fr{ m + 1 }{ n }$ \\
    44  & &  4 & $\sqrt{ a x }$ & $\sqrt{ a } x$ \\
    44  & &  1 & $\sqrt{ a x }$ & $\sqrt{ a } x$ \\
    45  & & 13 & $2 \sqrt{ a } t - b$ & $2 \sqrt{ c } t - b$ \\
    46  & &  8 & $( 2 a x + b^{ 2 } )$ & $( 2 a x + b )^{ 2 }$ \\
    222 & &  5 & [9] jest rzeczywiście & jest oczywiście \\
    224 & & 17 & $A'_{ n + m }$ & $A'_{ n - m }$ \\
    226 & &  7 & $H_{ 2k }$ & $H_{ 2^{ k } }$ \\
    227 & 11 & & $2^{ k + 1 } + 1$ & $2^{ k - 1 } + 1$ \\
    229 & &  9 & $< \frac{ 1 }{ 2^{ n } }$ & $\leq \frac{ 1 }{ 2^{ n } }$ \\
    231 &  8 & & $1\; ;$ & $1;$ \\
    233 & &  5 & $\epsilon = \mc{E} - 1$ & $\epsilon < \mc{E} - 1$ \\
    233 & &  5 & $\mc{E} - \epsilon = 1$ & $\mc{E} - \epsilon > 1$ \\
    234 & 11 & & $\Dc_{ n } > 1$ & $\Dc_{ n } \geq 1$ \\
    238 & &  3 & $( 1 + x )^{ 1 / x } + \ln( 1 + x )$
           & $( 1 + x )^{ 1 / x } \ln( 1 + x )$ \\
           % & & & & \\
           % & & & & \\
           % & & & & \\
           % & & & & \\
           % & & & & \\
           % & & & & \\
           % 479 & 2 & & $\IntL_{ 0 }^{ +\infty }$
           % & $\IntL_{ a }^{ +\infty }$ \\
           % 479 & 4 & & $\IntL_{ a }^{ A } \fr{ dx }{ x }$
           % & $\IntL_{ a }^{ A } \fr{ dx }{ x^{ \la } }$ \\
           % 483 & 4 & & $I^{ 3 }$ & $I^{ 2 }$ \\
           % & & & & \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\noi
\StrWd{34}{3} \\
\Jest Zróżniczkujmy (10) obustronnie \\
\Powin  Wykonując jawnie różniczkowanie w~(10) \\
\StrWd{71}{16} \\
\Jest $R\left( x, \sqrt{ a x^{ 4 } + b x^{ 3 } + c x^{ 2 } + d x + e }
\right.$ \\
\Powin
$R\left( x, \sqrt{ a x^{ 4 } + b x^{ 3 } + c x^{ 2 } + d x + e }
\right)$ \\

\vspace{\spaceTwo}





% ####################
\Work{ % Autor i tytuł dzieła
  P. J. Nahin \\
  ,,Inside Interesting Integrals'',
  \cite{NahinInterestingIntegrals2015} }


\CenterTB{Błędy}
% \begin{center}
%   \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
%     \hline
%     & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
%     Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
%                               & Powinno być \\ \cline{2-3}
%     & Od góry & Od dołu & & \\
%     \hline
%     %     & & & & \\
%     %     & & & & \\
%     \hline
%   \end{tabular}
% \end{center}
\noi
\StrWg{vi}{1} \\
\Jest \textbf{\emph{This book is~dedicated to all who, when they read
    the~following line form John le~Carr\'{e}'s 1989 Cold War spy
    novel}} \\
\Powin \textbf{This book is~dedicated to all who, when they read
  the~following line form John le~Carr\'{e}'s 1989 Cold War spy
  novel} \\
\StrWg{vi}{8} \\
\Jest \emph{\textbf{as well as to all who understand how frustrating is
    the~lament in Anthony Zee's books}} \\
\Powin \textbf{as well as to all who understand how frustrating is
  the~lament in Anthony Zee's books} \\

\vspace{\spaceTwo}





% ##################
\Work{ % Autor i tytuł dzieła
  Krzysztof Maurin \\
  ,,Analiza. Część~I: Elementy'', \cite{} }


\CenterTB{Uwagi} \start Tyle błędów, że szybciej będzie napisać tę
książkę od nowa.

\vspace{\spaceFour}


\start Paragraf poświęcony całce Riemanna, jest napisany nie
najlepiej. Nie udowodniono wszystkich ważnych twierdzeń, nawet tych z
których korzysta. Ponadto dowody są w dużej mierze przeprowadzone
bardzo pobieżnie i niewiele mówią czytelnikowi.


\start Kwestia analityczności funkcji została tu~potraktowana
pobieżnie. Dla funkcji takich jak $\cos$, $\sin$ etc. pokazano ich
analityczność w~0, nic nie powiedziano o analityczności w innych
punktach.

\vspace{\spaceFour}


\start W ogóle nie przedyskutowano problemu mnożenia szeregów.


\start Większość z definicji i twierdzeń Rozdziału VII da się uogólnić
dla przypadku przestrzeni unormowanych.

\start Str. 10. Wszystkie dowody ,,nie wprost'', są przypisane
zasadzie \\ kontrapozycji.

\start Str. 21. Użyte jest pojęcie subtelniejszego podziału, pomimo że
nie zostało ono zdefiniowane.

\start Str. 40. Twierdzenie tu zapowiedziane nie zostało nigdy
udowodnione.


\start Str. 41. Uwaga napisana jest fatalnie. Nawet jeżeli to
twierdzenie jest prawdziwe, co nie jest oczywiste, to sformułowanie,
zaciemnia cały problem.

\start Str. 43. W drugiej części dowodu Wniosku II.5 zupełnie
niepotrzebnie wprowadzono kule otwarte zawarte w $Z_{ 1 }$ i
$Z_{ 2 }$.

\start Str. 48. Dowód pierwszej części Twierdzenia II. 18. jest
zupełnie niezrozumiały.

\start Str. 53. Czy w twierdzeniu o pochodnej funkcji odwrotnej jest
ważna ciągłość tej funkcji?

\start Str. 56. Dyskusja skierowania w rodzinie zbiorów $\Pi$,
bardziej zaciemnia niż wyjasnia. Po przeanalizowaniu okazuje się, że w
definicji $\limsup$ powinno być: \\
$A_{ i } \prec A_{ j }\Leftrightarrow A_{ j } \subset A_{ i }$, choć z
dyskusji wynika wręcz przeciwnie.

\start Str. 57. Nie zdefiniowano na jakie odcinki dzielimy przedział
$[ a, b ]$. Okazuje się, że nie ma to znaczenia jeśli przyjmiemy miarę
dowolnego odcinka $\mu ( \{ a, b \} ) = b - a$, jednak ta
lekkomyślność jest rażąca.

\start Str. 63. W dowodzie Twierdzenia.III.13 ,,potrzeba i nie
potrzeba'' założenia $\varphi' \neq 0$, zależnie od rozpatrywanego
przypadku.

\start Str. 66. Skorzystano tu z twierdzenia dla liczb rzeczywistych,
które zostało udowodnione tylko dla liczb całkowitych.

\start Str. 68. Dowód korzysta z pojęcia bazy otoczeń domkniętych,
które niezostało nigdzie wcześniej przedstawione.

\start Str. 90. Podane są warunki na to by ciąg $T_{ n }$ był ciągiem
Cauchy`ego, nie zaś by było on zbieżny do $T_{ 0 }$.

\start Str. 90. W Lemat V.5. zawiera poważne pomieszanie pojęć.
Prawidłowe sformułowanie powinno brzmieć:

\start Str. 92. W dowodzie Lematu V.6. użyte są kule otwarte a powinny
być domknięte.

\start Str. 93. Dowód testu Weierstrassa dla funkcji jest bez sensu.
Dowodzi tylko punktowej zbieżności szeregu funkcji. Zbieżności
jednostajnej należy dowodzić inną metodą.

\start Str. 97. Dowód punktu (b) uwagi łatwo przeprowadzić przez
kontrapozycje, nie widzę jednak sposobu udowodnienia go w sposób
analogiczny do punktu (a). W dowodzie tym kluczowe jest oszacowanie
\\
$| a_{n} (z_{1} - z_{ 0 })^{n}|<M$. Jednak dla szeregu o niezerowym
promieniu zbieżności nie być możliwe oszacowanie szeregu od góry albo
od dołu. Za przykład może posłużyć zachowanie szeregów
$\sum \frac{1}{n} z^{n}$ i $\sum n z^{n}$ w $z=1$. Oba są tam
rozbieżne

\start Str. 98. Dowód twierdzenia Cauchy'ego-Hadamarda zawiera w sobie
dowód kryterium Cauchy`ego zbieżności szeregów. Czyni to dowód bardzo
zagmatwanym i trudnym do zrozumienia.


% Błędy:\\
% \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
%   \hline
%   & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
%   Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
%                             & Powinno być \\ \cline{2-3}
%   & Od góry & Od dołu & & \\
%   \hline
%   & & & & \\
%   \hline
% \end{tabular}

\begin{itemize}
\item[--] Str. 23. \ldots 2$^{ \circ }$ identytywna\ldots
\item[--] Str. 28. \emph{Ad} 2$^{ \circ }$: $| ( a'_{ n } + b'_{ n } ) - ( a_{ n } + b_{ n } ) |  \leq | a'_{ n } - a_{ n } | + | b'_{ n } - b_{ n } | <2 \, \varepsilon$, bo\\
  $\big( ( a'_{ n } ) \sim ( a_{ n } ) \wedge( b'_{ n } ) \sim ( b_{ n
  } ) \big) \Rightarrow \big( ( | a'_{ n } - a_{ n } | < \epsilon )
  \wedge | b'_{ n } - b_{ n } | < \epsilon, \textrm{ dla } n > N )
  \big)$.
\item[--] Str. 32.
\item[--] Str. 43. \ldots wynika z definicji odwzorowania ciągłego.
\item[--] Str. 54. Niech $g'( x ) h + r_{ 1 }( h ) \neq 0$\ldots
\item[--] Str.
  97.$$t := \frac{ | z - z_{ 0 } | }{ | z_{ 1 } - z_{ 0 } | }
  \textrm{\ldots}$$
\item[--] Str. 112.
  $$\big( 0 \leq f \leq C \frac{ 1 }{ x^{ \mu } } \textrm{ ; } \mu
  \geq 1 \big) \Rightarrow \big( \int \limits^{ \infty }_{ a } f <
  \infty \big) \textrm{;}$$
\item[--] Str. 112.
  $$\big( 0 \leq f \leq C \frac{ 1 }{ x ( \log x )^{ \mu } } \textrm{
    ; } \mu \geq 1 \big) \Rightarrow \big( \int \limits^{ \infty }_{ a
  } f < \infty \big) \textrm{;}$$
\item[--] Str. 125. \ldots
\item[--] Str. 143. \ldots korzystając ze wzorów (4) i (5)\ldots
\end{itemize}




% % ######################################
% \newpage
% \section{Rachunek wariacyjny}

% \vspace{\spaceTwo}
% % ######################################



% ##################
\Work{ % Autor i tytuł dzieła
  Stanisław Łojasiewicz \\
  ,,Wstęp do~teorii funkcji rzeczywistych'',
  \cite{LojasiewiczWstepDoFunkcjiRzeczywistych1976} }

\CenterTB{Uwagi}

% \textbf{Konkretne strony.}

% \vspace{\spaceFour}

\start \Str{7} Dla pełniejszego wykładu, warto tu przytoczyć pozostałe
operacje z~udziałem $\pm \infty$.
\begin{equation}
  \label{eq:Lojasiewicz-01}
  \begin{split}
    &a + ( \pm \infty ) = ( \pm \infty ) + a = \pm \infty, \\
    &a \cdot ( \pm \infty ) = ( \pm \infty ) \cdot a = \pm \infty,
    \quad a > 0, \\
    &a \cdot ( \pm \infty ) = ( \pm \infty ) \cdot a = \mp \infty,
    \quad a < 0, \\
    &( +\infty ) \cdot ( +\infty ) = ( -\infty ) \cdot ( -\infty )
    = +\infty, \\
    &( +\infty ) \cdot ( -\infty ) = -\infty.
  \end{split}
\end{equation}

\vspace{\spaceFour}


\start \Str{7} Iloczyn w~$\overline{ \R }$ nie jest ciągły
dla~$x = \pm \infty$ i~$y = 0$ (odpowiednio $x = 0$
i~$y = \pm \infty$), bo jeśli weźmiemy $x_{ n } = n$, $y_{ n } = 1/n$,
to
\begin{equation}
  \label{eq:Lojasiewicz-02}
  \Lim_{ \nToInfty } x_{ n } y_{ n } = \Lim_{ \nToInfty } 1 = 1 \neq 0
  = ( +\infty ) \cdot 0.
\end{equation}
Suma nie jest ciągła dla~$x = +\infty$ i~$y = -\infty$ (odpowiednio
$x = -\infty$ i~$y = +\infty$), bo~jeśli weźmiemy $x_{ n } = 1 + n$
i~$y_{ n } = -n$, to
\begin{equation}
  \label{eq:Lojasiewicz-03}
  \begin{split}
    \Lim_{ \nToInfty } ( x_{ n } + y_{ n } ) = \Lim_{ \nToInfty } 1 =
    1 \neq 0 = +\infty - \infty.
  \end{split}
\end{equation}
Mnożenie nie jest łączne, bo
\begin{equation}
  \label{eq:Lojasiewicz-04}
  \begin{split}
    &( a + \infty ) - \infty = \infty - \infty = 0, \\
    &a + ( \infty - \infty ) = a + 0 = a.
  \end{split}
\end{equation}
Mnożenie nie jest rozłączne względem dodawania, bo
\begin{equation}
  \label{eq:Lojasiewicz-05}
  \begin{split}
    &( +\infty ) \cdot ( a - \infty ) = ( +\infty \cdot a ) - \infty
    = +\infty - \infty = 0, \\
    &( +\infty ) \cdot ( a - \infty ) = ( +\infty ) \cdot ( -\infty )
    = -\infty.
  \end{split}
\end{equation}

\vspace{\spaceFour}


\start \Str{7} Stwierdzenie, że~przez brak łączności dodawania nie
możemy przenosić wyrazów z~jednej strony równania na drugą, może
wydawać~się nieoczywiste, dlatego tutaj wyjaśnimy to na przykładzie.
Rozpatrzmy równość
\begin{equation}
  \label{eq:Lojasiewicz-06}
  1 + \infty = \infty.
\end{equation}
Teraz chcielibyśmy odjąć od~obu stron $\infty$ i~wykonać obliczenia
w~następujący sposób
\begin{equation}
  \label{eq:Lojasiewicz-07}
  \begin{split}
    &\tr{L} = 1 + \infty - \infty = 1 + 0 = 1, \\
    &\tr{P} = \infty - \infty = 0.
  \end{split}
\end{equation}
Błąd wynika z~tego, że~tak naprawdę wyrażenie po~lewej stronie ma
następującą postać
\begin{equation}
  \label{eq:Lojasiewicz-08}
  \tr{L} = ( 1 + \infty ) - \infty.
\end{equation}
Chcielibyśmy przekształcić ten wzór w~następujący sposób
\begin{equation}
  \label{eq:Lojasiewicz-09}
  1 + ( \infty - \infty ) = 1 + 0 = 1.
\end{equation}
Tego jednak zrobić nie możemy ze~względu na~brak łączności dodawania.
Zignorowanie tego prowadzi do~błędnych wyników powyżej.

\vspace{\spaceFour}



\CenterTB{Błędy}
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
    \hline
    & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
    Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
                              & Powinno być \\ \cline{2-3}
    & Od góry & Od dołu & & \\
    \hline
    9   & 15 & & $\abso{ \al }$ $\abso{ \be }$
           & $\abso{ \al }$, $\abso{ \be }$ \\
    11  & &  5 & $\set{ \alpha_{ n } }$ & $\set{ x_{ n } }$ \\
    % & & & & \\
    % & & & & \\
    % & & & & \\
    % & & & & \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\vspace{\spaceTwo}

% \vspace{\spaceFour}





% % ####################
% \Work{ % Autor i tytuł dzieła
%   Grigorij Michajłowicz Fichtenholz \\
%   ,,Rachunek różniczkowy i~całkowy. Tom~I'',
%   \cite{FichtenholzRachunekRiCTomI2005} }


% % Uwagi:
% % \begin{itemize}
% % \item
% % \item
% % \item
% % \item
% % \end{itemize}


% Powinno być:
% \begin{itemize}
% \item[--] Str. 303.
%   \[\sum_{ i = 1 }^{ n } a_{ i }^{2} \sum_{ i = 1 }^{ n } b_{ i }^{ 2
%     } - \{ \sum_{ i = 1 }^{ n } a_{ i } b_{ i } \}^{ 2 } \geq 0
%     \textrm{,}\]
% \item[--] Str. 371.
%   \[z'_{ x } = \frac{ x }{ p } \textrm{,} \quad z'_{ y } = \frac{ y }{
%       q } \textrm{.}\]
% \item[--] Str. 376. \ldots ale równa jest 0, gdy\ldots
% \item[--] Str.
% \end{itemize}

% \vspace{\spaceTwo}










% % ##################
% \Work{
%   Włodzimierz Krysicki, L. Włodarski \\
%   ,,Analiza matematyczna w zadaniach. Tom~I'',
%   \cite{KrysickiWlodarskiAnalizaWZadaniachTomI2005}}


% \CenterTB{Uwagi}

% \start \Str{89} Problemy takie jak policzenie granicy
% $\Lim_{ \xToZero } \fr{ \sin 3 x }{ x }$, sugerują następujące
% postępowanie. Wiemy, że~$\Lim_{ \xToZero } 3x = 0$ oraz
% że~$\Lim_{ \xToZero } \fr{ \sin x }{ x } = 1$, chcielibyśmy
% przekształcić wyrażenie do postaci $3 \fr{ \sin 3x }{ 3x }$
% i~skorzystać z~tego, że~$\Lim_{ \xToZero } \fr{ \sin 3x }{ 3x } = 0$,
% pytanie jedna czy ta ostania równość zachodzi? Pozytywną odpowiedź
% na~to~pytanie daje poniższe twierdzenie.

% % Funkcje tu użyte wciąż nie są zdefiniowane \start \Str{96} Można
% % zauważyć, że~funkcje $\artanh$ i~$\arcoth$ mają taką samą pochodną,
% % więc powinny różnią~się o~stałą, co~jest nonsensem. Wyjaśnieniem
% % problemu jest fakt, że~te dwie funkcje~są określone na rozłącznych
% % dziedzinach.

% \vspace{\spaceFour}


% \start \Str{125} Warto przedyskutować, dlaczego tak ważnej jest
% założenie o~tym, że~$\dd{}{ x }{ t } \neq 0$. Jeżeli mamy dane dwie
% funkcje $y( t )$ i~$x( t )$, to~nie musi istnieć funkcja $y( x )$.
% Jeżeli jednak dla jakiegoś $t_{ 0 }$ mamy
% $\dd{}{ x }{ t }( t_{ 0 } ) \neq 0$ to~na mocy twierdzenie
% o~odwracaniu funkcji klasy $\Cj$ istnieje\footnote{Nie wiem czy
%   założenie o~klasie różniczkowalności jest konieczne, bowiem
%   w~przypadku funkcji rzeczywistej jednej zmiennej istnieje wiele
%   wariantów twierdzenia o~funkcji uwikłanej i~funkcji odwrotnej, więc
%   może~się okazać, iż~jeden z~nich pozwala osłabić ten warunek.
%   Szeroką dyskusję tych twierdzeń można znaleźć w~książce Fichtenholza
%   \cite{FichtenholzRachunekRiCTomI2005}.} funkcja $t( x )$ w~pewnym
% otoczeniu $t_{ 0 }$ i~w~tym otoczeniu $y( x ) = y( t( x ) )$.

% Co~jednak dzieje~się, gdy~$\dd{}{ x }{ t }( t_{ 0 } ) = 0$, czy
% funkcja $y( x )$ wówczas nie istnieje? Następujący przypadek pokazuje,
% że~tak nie musi być. Rozpatrzmy funkcje $x( t ) = t^{ 3 }$,
% $y( t ) = t$. Pomimo, że~$\dd{}{ x }{ t }( 0 ) = 0$~to, można to
% zauważyć np. rysując wykresy obu funkcji, można odwikłać $t( x )$
% i~wówczas
% \begin{equation*}
%   y( x ) =
%   \begin{cases}
%     \sqrt[1 / 3]{ x } & x \geq 0, \\
%     -\sqrt[1 / 3]{ x } & x < 0.
%   \end{cases}
% \end{equation*}
% Funkcja ta jednak nie jest różniczkowalna dla $x = 0$. Nie potrafię
% stwierdzić, czy znikanie pochodnej $\dd{}{ x }{ t }( t_{ 0 } )$ musi
% pociągać za sobą, że~jeśli funkcja $y( x )$ istnieje to jest
% nieróżniczkowalna po $x$ w~punkcie $x( t_{ 0 } )$. Wątpię jednak,
% aby~tak było.

% \vspace{\spaceFour}


% \start \Str{130} Autorzy popełnili tu błąd przyjmując, że~moduł
% pochodnej równy jest pochodnej modułu:
% \begin{equation*}
%   \left| \dd{}{ f }{ t } \right| = \dd{}{ \abso{ f } }{ t }.
% \end{equation*}
% Że~jest inaczej można~się przekonać rozważając znany przykłady ruchu
% jednostajnego po okręgu, gdzie prędkość ma stałą długość, a~jednak
% moduł przyśpieszenia nie jest równy 0, lecz $\fr{ v^{ 2 } }{ \rho }$,
% gdzie $\rho$ to promień krzywizny.

% Przeprowadzając proste obliczenia dostajemy poprawne wzory na składowe
% i~moduł przyśpieszenia:
% \begin{align*}
%   a_{ x } &= 50 ( \cos 5t^{ 2 } - 100 t^{ 2 } \sin 5t^{ 2 } ), \\
%   a_{ y } &= -50 ( \sin 5t^{ 2 } + 100 t^{ 2 } \cos 5t^{ 2 } ), \\
%   a &= 50 \sqrt{ 1 + 100 t^{ 4 } }.
% \end{align*}
% Widzimy więc, że~moduł rośnie w~czasie. Należało~się tego spodziewać,
% bowiem przyśpieszenie normalne do toru dane jest wzorem
% $\fr{ v^{ 2 } }{ \rho }$, więc jeśli prędkość rośnie liniowo, to ta
% składowa przyśpieszenia również musi rosnąć.

% % Uwagi:
% % \begin{itemize}
% % \item
% % \item
% % \item
% % \item
% % \end{itemize}

% \CenterTB{Błędy}
% \begin{center}
%   \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
%     \hline
%     & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
%     Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
%                               & Powinno być \\ \cline{2-3}
%     & Od góry & Od dołu & & \\
%     \hline
%     46  &  8 & & $\sqrt[n]{ u_{ n } } < p$ & $\sqrt[n]{ u_{ n } } \leq p$ \\
%     79  & &  8 & $-b \, a$ & $-b / a$ \\
%     80  & 10 & & $= 2$ & $x = 2$ \\
%     88  & &  2 & $\fr{ x^{ 2 } - 1 }{ x - 2 }$ & $\fr{ x^{ 2 } - 4 }
%                                                  { x - 2 }$ \\
%     89  &  5 & & $\fr{ ( x - 3 )( -1 )^{ [ x ] } }{ x^{ 2 } - 9 }$
%            & $\fr{ ( x + 3 )( -1 )^{ [ x ] } }{ x^{ 2 } - 9 }$ \\
%     96  & &  3 & $\fr{ -1 }{ 1 - x^{ 2 } }$
%            & $\fr{ 1 }{ 1 - x^{ 2 } }$ \\
%     116 &  2 & & $\left[ 2 \tan \fr{ x }{ 3 } + 1 \right)$
%            & $ \left( 2 \tan \fr{ x }{ 3 } + 1 \right)$ \\
%     129 & &  5 & $a = 796$ & $a = 7.96$ \\
%     231 & 11 & & $\bigg| \Sum_{ k = 0 }^{ n } u( x ) - S( x ) < \bigg|
%                  \veps$
%            & $\bigg| \Sum_{ k = 0 }^{ n } u( x )
%              - S( x ) \bigg| < \veps$ \\
%     234 & & 11 & $\sin{ 1 \atop n }$ & $\sin \fr{ 1 }{ n }$ \\
%     241 & &  6 & $f( 0 )$ & $f'( 0 )$ \\
%     241 & &  4 & $2^{ 3 }$ & $2^{ 2 }$ \\
%     256 & &  4 & $\fr{ f'( x ) }{ {}'( x ) }$ & $\fr{ f'( x ) }
%                                                 { g'( x ) }$ \\
%     258 & &  4 & ${ 1 \atop t^{ 2 } }$ & $\fr{ 1 }{ t^{ 2 } }$ \\
%     259 &  8 & & oraz \emph{istnieje} & \emph{ale istnieje} \\
%     441 & &  7 & $\arctan^{ 3 }x$ & $\arctan x^{ 3 }$ \\
%     442 & &  6 & $\fr{ 1 }{ ( 1 - x ) \sqrt{ x } }$
%            & $\fr{ 1 }{ x \ln x \ln( \ln x ) }$ \\
%     436 & &  6 & $-4$ & $-2$ \\
%     % & & & & \\
%     % & & & & \\
%     % & & & & \\
%     \hline
%   \end{tabular}
% \end{center}

% \begin{itemize}

% \item[--] Str. 325. 16.32.
%   $\int \frac{ 6 x - 13 }{ x^{ 2 } - \frac{ 7 }{ 2 } x + \frac{ 3 }{ 2
%     } } dx$.

% \item[--] Str. 378. 19.15.
%   $\int \limits_{ 0 }^{ a } 3x \sqrt{ x^{ 2 } + 4 a^{ 2 } } dx, a > 0
%   \textrm{.}$

% \item[--] Str. 436. 5.38. $\frac{ 2 }{ 3 }$.

% \item[--] Str. 438. 6.50.
%   $y' = 7 x^{ 4 / 3 } - 13 x^{ 9 / 4 } - \frac{ 2 }{ 7 } x^{ -3 / 2 }
%   \textrm{.}$

% \item[--] Str. 438. 6.53.
%   $y' = x^{ -2 / 3 } - 3 x^{ 2 } + \frac{ 1 }{ 2 } \frac{ 1 }{ \sqrt[
%     4 ]{ x } }$.

% \item[--] Str. 438. 6.56. \ldots
%   $y' = \frac{ -5 }{ 7 \sqrt[ 7 ]{ x^{ 8 } } } - 14 x^{ 6 } - \frac{ 3
%   }{ 4 \sqrt{ x^{ 3 } } }$.

% \item[--] Str. 438. 6.89. \ldots
%   $z' = \frac{ -2 a x }{ ( a^{ 2 } + x^{ 2 } ) \sqrt{ a^{ 4 } - x^{ 4
%       } } }$.

% \item[--] Str. 440. 6.113. $\cos x \neq 0$,
%   $y' = \frac{ 7 \sin^{ 3 } x }{ \cos^{ 8 } x }$.

% \item[--] Str. 441. 6.129. $x > 1$,
%   $y' = \frac{ x \ln x }{ \sqrt{ ( x^{ 2 } - 1 )^{ 3 } } }$.

% \item[--] Str. 441. 6.131.
%   $y' = x^{ 4 } \arctan x + \frac{ x^{ 5 } - x }{ 5 ( 1 + x^{ 2 } ) }
%   - \frac{ 1 }{ 5 } x^{ 3 } + \frac{ 1 }{ 5 } x$.
% \item[--] Str. 478. \ldots
%   $I = \frac{ 1 }{ 3 } \ln | a^{ 3 } + x^{ 3 } |$.

% \item[--] Str. 480. 16.26. $I = \frac{ 1 }{ 8 } ( 2 x + 1 )^{ 4 }$.

% \item[--] Str. 480. 16.27. $x \neq \frac{ 2 }{ 3 }$;
%   $I = \frac{ -1 }{ 9 ( 3 x - 2 )^{ 3 } }$.

% \item[--] Str. 480. 16.37. $x \neq \frac{ 2 }{ 3 }$,
%   $x \neq \frac{ 3 }{ 2 }$;
%   $I = \frac{ 1 }{ 5 } \ln | \frac{ 2 x - 3 }{ 3 x - 2 } |$.

% \end{itemize}

% \vspace{\spaceTwo}





% % ##################
% \Work{ % Autorzy i tytuł dzieła
%   Włodzimierz Krysicki, L. Włodarski \\
%   ,,Analiza matematyczna w~zadaniach. Tom~II'',
%   \cite{KrysickiWlodarskiAnalizaWZadaniachTomII2004} }


% \CenterTB{Uwagi}

% \start \Str{199} \tb{Zadanie 7.2.} Rozwiązanie tego zadania jest
% niepełne, w~następujący sensie. Równanie numer (2) w~tym zadaniu,
% po~spierwiastkowaniu sprowadza~się do~równania:
% \begin{equation*}
%   \left| \dd{}{ y }{ x } \right| = \abso{ \cos x }.
% \end{equation*}
% Równania tego nie da~się przedstawić w~postaci Newtona, zaś poza
% równaniami (3) z~tego zadania, można uzyskać z~niego nieskończoną
% ilość innych, np. ograniczając~się do przedziału
% $( -\fr{ \pi }{ 2 }, \frac{ 3 \pi }{ 2 } )$ możemy rozpatrzyć:
% \begin{equation*}
%   \dd{}{ y }{ x } =
%   \begin{cases}
%     -\cos x, & x \in ( -\fr{ \pi }{ 2 }, \fr{ \pi }{ 2 } ), \\
%     \cos x, & x \in ( \fr{ \pi }{ 2 }, \fr{ 3 \pi }{ 2 } ).
%   \end{cases}
% \end{equation*}
% Dla dowolnych warunków początkowych w~rozpatrywanym przedziale, można
% znaleźć rozwiązania tego równania różniczkowalne w~całym przedziale.
% Na przykład dla $x_{ 0 } = \fr{ \pi }{ 2 }, y_{ 0 } = 0$, takim
% rozwiązaniem jest:
% \begin{equation*}
%   y( x )
%   \begin{cases}
%     -\sin x + 1, & x \in ( -\fr{ \pi }{ 2 }, \fr{ \pi }{ 2 } ), \\
%     \sin x - 1, & x \in ( \fr{ \pi }{ 2 }, \fr{ 3 \pi }{ 2 } ).
%   \end{cases}
% \end{equation*}

% \vspace{\spaceFour}


% \start \Str{200} \tb{Zadanie 7.3.} Również tutaj problem znalezienia
% wszystkich rozwiązań równania różniczkowego nie został w~pełni
% rozwiązany. Ograniczając~się do przedziału $( 0, 2 \pi )$ możemy
% zauważyć, że~funkcja:
% \begin{equation*}
%   y( x ) =
%   \begin{cases}
%     C_{ 1 } \sin x,& x \in ( 0, \pi ), \\
%     0, & x = \pi, \\
%     C_{ 2 } \sin x,& x \in ( \pi, 2 \pi ),
%   \end{cases}
% \end{equation*}
% jest rozwiązaniem równania (1) z~tego zadania w~całym badanym
% przedziale, choć nie jest różniczkowalne w~0.


% \CenterTB{Błędy}
% \begin{center}
%   \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
%     \hline
%     & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
%     Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
%                               & Powinno być \\ \cline{2-3}
%     & Od góry & Od dołu & & \\
%     \hline
%     25  & &  7 & $( \sin z )^{ \tan z }$ & $( \sin x )^{ \tan z }$ \\
%     26  & 10 & & $3 \cdot 3$ & $9$ \\
%     26  & &  4 & $|\, \mr{n}$ & $\ln$ \\
%     26  &  2 & & $e^{ x^{ 2 } \sin(x - y^{ 2 }) }$
%            & $\sin^{ x^{ 2 } }(x - y^{ 2 })$ \\
%     26  &  1 & & $e^{ x^{ 2 } \sin(x - y^{ 2 }) }$
%            & $\sin^{ x^{ 2 } }(x - y^{ 2 })$ \\
%            % & & & & \\
%            % & & & & \\
%     201 & &  1 & $+$ & $=$ \\
%     203 &  7 & & $\fr{ a y }{ d x }$ & $\dd{}{ y }{ x }$ \\
%     203 &  7 & & sprawdzają & spełniają \\
%     207 &  2 & & $1 \fr{ 1 + \tfr{ 1 }{ C_{ 2 }^{ 2 } } }
%                  { x^{ 2 } + 1 }$
%            & $1 - \fr{ 1 + \fr{ 1 }{ C_{ 2 }^{ 2 } } }
%              { x^{ 2 } + 1 }$ \\
%              % & & & & \\
%     431 & &  3 & $x^{ \fr{ 1 }{ y - 1 } }$ & $x^{ \fr{ 1 }{ y } - 1 }$ \\
%     432 & &  9 & $\fr{\uppi R^{ 3 } }{ 3 }$ & $\fr{\uppi R^{ 2 } }{ 3 }$ \\
%     449 & &  9 & $C - e^{ \fr{ 1 }{ x } }$ & $C e^{ -\fr{ 1 }{ x } }$ \\
%     449 & &  9 & $c$ & $C$ \\
%     % & & & & \\
%     \hline
%   \end{tabular}
% \end{center}

% \begin{itemize}
% \item[--] Str. 432.
%   $\fr{ \pr^{ 2 } u }{ \pr x \pr y } = \fr{ \pr^{ 2 } u }{ \pr y \pr x
%   } = 6 x^{ 2 } - 30 x y^{ 2 } - 2 \sin 2y$.

% \item[--] Str. 454. 9.5. $y = C \frac{ x - 2 }{ x + 2 }$.

% \item[--] Str. 454. 9.5. $y = C x$.

%   % \item[--] Str.
%   % \item[--] Str.
%   % \item[--] Str.
%   % \item[--] Str.
%   % \item[--] Str.
% \end{itemize}

% \vspace{\spaceTwo}















% % ####################
% \Work{
%   W. Żakowski, W. Lesiński \\
%   ,,Matematyka. Część IV'' % \cite{ZL78}
% }


% \CenterTB{Uwagi}


% \noi \tb{Część~I.}

% \vspace{\spaceFour}


% \start Często w~tej części książki pojawia~się następująca sytuacja.
% W~wyniku rachunków otrzymaliśmy całkę ogólną pewnego równania
% różniczkowego $\vp( x, C ) = 0$, przy czym
% $C \in ( a, b ) \sum ( b, c )$. W~każdym rozważanym przypadku
% okazywało~się, że~funkcję $\vp( x, C )$ można w~naturalny sposób
% przedłużyć do~$C = b$ i~$\vp( x, b ) = $ również jest rozwiązaniem
% tego równania. Czy to jest zbieg okoliczności, czy~też przy pewnych
% warunkach musi to zachodzić? \Prze

% \vspace{\spaceThree}



% \noi \tb{Konkretne strony.}

% \vspace{\spaceFour}


% \start \Str{23} \Dok

% \start \Str{26} Rachunki prowadzące do równania (I.62) dowodzą,
% że~przedstawia ono rozwiązanie wyjściowego równania różniczkowego
% dla~każdej stałej $C_{ 2 }$ różnej od~zera. Aby~zasadnie twierdzić,
% że~jest to rozwiązanie tego równania dla~każdej stałej rzeczywistej
% $C_{ 2 }$ należy podstawić\footnote{W~tym momencie nie znam prostszego
%   rozwiązania tego problemu, ale~w~uwagach do części~I tej książki,
%   jest zawarta sugestia innego podejścia.} $C_{ 2 } = 0$, co prowadzi
% do~$u = 1 \pm \sqrt{2}$, i~sprawdzić, że~otrzymana w~ten sposób
% funkcja jest rozwiązaniem zadanego równania. Jak~się okazuje, tak
% w~istocie jest.

% % \CenterTB{Błędy}
% % \begin{center}
% %   \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
% %     \hline
% %     & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
% %     Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
% %                               & Powinno być \\ \cline{2-3}
% %     & Od góry & Od dołu & & \\
% %     \hline
% %     %     & & & & \\
% %     %     & & & & \\
% %     %     & & & & \\
% %     \hline
% %   \end{tabular}
% % \end{center}



% % ####################
% \Work{ % Autor i tytuł dzieła
% B. W. Szabat \\
% ,,Wstęp do analizy zespolonej'',
% \cite{SzabatWstepDoAnalizyZespolonej1974} }


% \CenterTB{Błędy}
% \begin{center}
%   \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
%     \hline
%     & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
%     Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
%                               & Powinno być \\ \cline{2-3}
%     & Od góry & Od dołu & & \\
%     \hline
%     17  &  5 & & dal & dal\dywiz \\
%     25  & & 11 & $z_{ 2 }( t )$ & $z_{ 2 }( \tau( t ) )$ \\
%     %     & & & & \\
%     \hline
%   \end{tabular}
% \end{center}

% \vspace{\spaceTwo}










% ##################
\Work{ % Autor i tytuł dzieła
  Krzysztof Maurin \\
  ,,Analiza. Część II: Ogólne struktury, funkcje algebraiczne,\\
  całkowanie, analiza tensorowa'', \cite{} }


Uwagi:
\begin{itemize}
\item Str 90. W równaniu
  \begin{displaymath}
    \rho( v )^{ 2 } = Q( v ) \cdot 1,
  \end{displaymath}
  1 po prawej stronie oznacza jedynkę w algebrze $\mathcal{C}( V )$. W
  tekście nie zostało to w ogóle zaznaczone.
\end{itemize}

\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
    \hline
    & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
    Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
                              & Powinno być \\ \cline{2-3}
    & Od góry & Od dołu & & \\
    \hline
    24  & 17 & & $\exists_{ \substack{ W \in \mathcal{B}( x ) } }$
           & $\exists_{ \substack{ W \in \mathcal{B}( y ) } }$ \\
    26  & 16 & & $\Leftarrow:$ & $\Leftarrow$ (a.a.). \\
    90  & & 17 & nieskończenie & niekoniecznie \\
    90  & &  8 & $V = (V, B)$ & $V = (V, Q)$ \\
    90  & &  8 & algebra & algebra z jedynką \\
    92  & & 17 & $2Q( e_{ i }, e_{ j } )$ & $B( e_{ i }, e_{ j } )$ \\
    99  &  3 & & $K( a )$ & $\mathbf{K}( a )$ \\
    % & & & & \\
    % & & & & \\
    % & & & & \\
    % & & & & \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}





% ####################
\Work{ % Autor i tytuł dzieła
  Izrail Moisjejewicz Gelfand, S.~W.~Fomin \\
  ,,Rachunek wariacyjny'', \cite{ } }



\CenterTB{Błędy}
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
    \hline
    & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
    Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
                              & Powinno być \\ \cline{2-3}
    & Od góry & Od dołu & & \\
    \hline
    25  & &  1 & $\lim\limits_{ \Delta x \to 0 }
                 \frac{ \Delta y' }{ \Delta x } = \tilde{ F }_{ y' y' }$
           & $\lim\limits_{ \Delta x \to 0 }
             \frac{ \Delta y' }{ \Delta x } \tilde{ F }_{ y' y' }$ \\
    27  &  7 & & $\frac{ d }{ dx }( F - y' F_{ y' } )$
           & $\frac{ d }{ dx }( F - y' F_{ y' } ) = 0$ \\
           % & & & & \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\vspace{\spaceTwo}





% ####################
\Work{ % Autor i tytuł dzieła
  J. Jost, X. Li-Jost \\
  ,,Calculus of Variations'', \cite{} }


\CenterTB{Uwagi}

\start \Str{6} Dowód podstawowego lematu rachunku wariacyjnego jest
poprawny, acz mało elegancko zrobiony.


% \CenterTB{Błędy}
% \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
%   \hline
%   & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
%   Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
%                             & Powinno być \\ \cline{2-3}
%   & Od góry & Od dołu & & \\
%   \hline
%   & & & & \\
%   & & & & \\
%   \hline
% \end{tabular}

\vspace{\spaceTwo}



\begin{center}
  Walter Rudin \\
  ,,Analiza rzeczywista i zespolona'', \cite{WRARZ}.
\end{center}


Uwagi:

\start \Str{132} Należy zauważyć, że wspomnian tu ,,miara
rzeczywista'' ma oznaczać miarę zespoloną (czyli miarę której
dziedzina zawiera się w ciele liczb zespolonych, bez nieskończoności)
która przyjmuje tylko wartości rzeczywiste.



Błędy:\\
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
    \hline
    & \multicolumn{2}{c|}{} & & \\
    Strona & \multicolumn{2}{c|}{Wiersz} & Jest
                              & Powinno być \\ \cline{2-3}
    & Od góry & Od dołu & & \\
    \hline
    % & & & & \\
    27  & &  3 & fnkcji & funkcji \\
    50  &  4 &  & Warunek (d) & Warunek (e) \\
    50  & 13 &  & że$K \prec f  \prec V$ & że $K \prec f  \prec V$ \\
    54  & & 16 & II i IV & II i VI \\
    54  & & 15 & że więc & więc \\
    64  & &  2 & $c_{ i } \chi_{ E_{ i } }$ & $c_{ i } \chi_{ V_{ i } }$ \\
    95  &  5 & & $| \varphi - x_{ n } |^{ 2 } \leq | \varphi |^{ 2 }$
           & $| \varphi - \hat{ x }_{ n } |^{ 2 } \leq | \varphi |^{ 2 }$ \\
    95  &  8 & & $|| \hat{ x }_{ n } - x_{ m }||_{ 2 }$
           & $|| \hat{ x }_{ n } - \hat{ x }_{ m }||_{ 2 }$ \\
    99  & &  7 & $|| f - P ||_{ 2 } < \infty$
           & $|| f - P ||_{ 2 } < \veps$ \\
    132 &  & 15 & miary rzeczywistej & miary zespolonej rzeczywistej \\
    140 & & 11 & Ponieważ $\lambda$ & Ponieważ $\Phi$ \\
    168 & &  5 & $\{ E_{ i } )$ & $\{ E_{ i } \}$ \\
    177 & &  5 & $= \int\limits^{ \infty }_{ -\infty } g( t ) dt \ldots$
           & $= \int\limits^{ x }_{ -\infty } g( t ) dt \ldots$ \\
           % & & & & \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}


\begin{itemize}
\item[--] Str. 51.
  \begin{equation}
    \mu( K ) = \inf\{ \Lambda f : K \prec f \} \, .
    \tag{8}
  \end{equation}
\item[--] Str. 52.
  \begin{equation}
    \mu( K ) = \Lambda f .
    \tag{9}
  \end{equation}
\item[--] Str. 52. \ldots co w zestawieniu z nierównością (9) daje
  (8).
\item[--] Str. 165. \ldots dla \emph{każdego} ciągu
  $\{ E_{ i } \}$\ldots
\end{itemize}
